日媒：寶礦力撤回TVB廣告後銷量急升 (translation)

運動飲料放棄電視廣告，在港銷量激增

日本寶礦力，從被視為親北京的電視台撤回廣告

香港/廣州 - 一家主要的日本體育飲料製造商寶礦力，決定停止向當地一家廣播公司播放電視廣告。有人指控該廣播公司，在報導的近期抗議活動有親北京偏見。

“此事屬商業決定，並不牽涉政治，”母公司為大塚控股、決定撤銷廣告的香港分公司告訴日經。電視廣播有限公司是香港的主要廣播公司。

據報，在大塚的行動後，寶礦力在香港的人氣大增。許多居民在社交媒體上發布他們買了這種飲料，一些超市和便利店週三斷貨。

香港居民嚴厲批評無線電視對引渡法案大規模抗議的報導，該法案將允許移交香港境內人士往中國大陸。

香港媒體報導，還有其他公司已從TVB撤回廣告。該廣播公司表示，其報導客觀，並無偏見。

與此同時，大塚的決定遭到大陸互聯網用戶的抨擊，一些人在微博平台敦促抵制寶礦力。

大塚在中國銷售寶礦力，天津為生產基地。

總部位於廣州的女性偶像組織GNZ48背後的娛樂公司，在其官方微博賬戶上表示反對影響國家和平與穩定的行動，並稱寶礦力的決定令人遺憾。該娛樂公司表示將終止與寶礦力的合作夥伴關係，其中包括社交媒體廣告。

Source:

又好似無跪低到，原來寶礦力響內地唔算受歡迎。

大陸好多寶礦力翻版
小學果陣都飲過果隻乜撚野綠寶
隻味差唔多

又黎三分鍾熱度

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

然後幾個一齊撲上去
各位識做啦

係香港黎講都唔算平,支那仔好撚多人買得起咩

從來唔買既人話擺買啫係毒撚無閪屌就話自己要保住處男

日文嚟㗎師傅